<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Monsieur Lundi 🌙</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Monsieur Lundi 🌙</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <managingEditor>hallo@herrmontag.de (Jan montag)</managingEditor>
    <webMaster>hallo@herrmontag.de (Jan montag)</webMaster>
    <copyright>Jan Montag (CC BY 4.0)</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 14:08:41 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Schnee zieht ein (long post)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/schnee-zieht-ein-longpost/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:08:41 +0100</pubDate><author>hallo@herrmontag.de (Jan montag)</author>
      <guid>http://localhost:1313/blog/schnee-zieht-ein-longpost/</guid>
      <description>Heute Morgen war die Überraschung groß, als ich aus dem mehrere Decken dicken Prinzessin-auf-der-Ersbe Schlafgemach aufhorchte und gen Fenster blickte. Eine dicke Schneedecke begrub das große Schrägfenster der Dachgeschosswohnung und gab ihm gleichzeitig ein wohlig eingepacktes WHAM-Gefühl (so Last-Christmas-mäßig). Allerdings konnte mich das nicht vom Blick aufs Thermometer abhalten, was mich gleich wieder zurück in des Grabes Kälte brachte. Knapp 17 Grad, eher drunter.&#xA;Über Nacht wurde #Erfurt also von einer kleinen Schneedecke beseelt und heute haben wir -1 Grad, die Chancen, dass das bisschen Schnee ein wenig liegen bleibt, sind also da.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Heute Morgen war die Überraschung groß, als ich aus dem mehrere Decken dicken <em>Prinzessin-auf-der-Ersbe</em> Schlafgemach aufhorchte und gen Fenster blickte. Eine dicke Schneedecke begrub das große Schrägfenster der Dachgeschosswohnung und gab ihm gleichzeitig ein wohlig eingepacktes <em>WHAM</em>-Gefühl (so Last-Christmas-mäßig). Allerdings konnte mich das nicht vom Blick aufs Thermometer abhalten, was mich gleich wieder zurück in des Grabes Kälte brachte. Knapp 17 Grad, eher drunter.</p>
<p><img alt="Eine große Fenster Scheibe voll bedeckt mit frischem Schnee von gestern Nacht" src="https://janmontag.de/img/bluesky_9d006209_1.jpg"></p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Über Nacht wurde #Erfurt also von einer kleinen Schneedecke beseelt und heute haben wir -1 Grad, die Chancen, dass das bisschen Schnee ein wenig liegen bleibt, sind also da. Ich würde mich freuen, hatten wir in diesem Winter doch noch gar keinen Schnee. Und das ist in Erfurt auch immer ein bisschen schwierig, denn Erfurt liegt im Teller, im sogenannten <em>Thüringer Becken</em> und deshalb ist nie ganz klar, was hier für Wetter herrscht, auch wenn es nur wenige Kilometer weiter eben anders ist.</p>
<p>Heute wird es einen Ausflug geben und ich werde mit dem Motorwagen, <a href="https://janmontag.de/nachtlichtkegel-tanzen">ich liebe Autofahren</a>, gen Westen reisen. Da ein bisschen Schnee liegt, muss ich eingestehen, freue ich mich noch etwas mehr, verfügt mein Automobil doch über einen Heckantrieb und fahre ich doch gern unter besonderen Bedigungen. Natürlich nur wenn ich wie heute darauf vorbereitet bin und weiß, worauf ich mich einlasse. Ich bin angepasst und übertreibe nicht. Aber wenn ich eine Schneefläche finde und dort fahren kann, dann bin ich der erste der Donuts dreht. Und ich stehe dazu :-) Auch wenn ich sonst immer mit dem Fahrrad fahre und auch das absolut liebe und unterstütze und 98% der anderen Autofahrer nicht leiden kann - ich fahre gern Auto.
Wir entfliehen hier übrigens auch, weil es zu kalt ist. Was mich tierisch nervt und aufregt. Aber an einem Samstag und Sonntag nun mal nicht zu ändern ist. Ich hoffe sehr, dass sich gleich am Montag ein Termin zur Heizkörperreperatur vereinbaren lässt.</p>
<p>Übrigens wollte ich noch auf mein neues <strong>Distraction-Free-Writing-Setup</strong> eingehen. Es ist <a href="https://apfelhammer.de">mein</a> <em>Powermac G5</em>. Er ist so alt, dass er mich kaum ablenken kann. Auch wenn er ein modernes ARCH-Linux fährt, so ist der PowerPC G5 Prozessor doch eindeutig zu alt, um ihn ernsthaft für etwas benutzen zu können. Und so reicht die Rechenleistung gerade einmal gut aus, um den Firefox auf meine Website zu lenken, den Markdown-Editor zu öffnen und los zu schreiben. Mit meiner großartigen Tastatur (eine <strong>Keychron K2</strong>, Bluetooth Name: <em>KlickerKlacker</em>) die ich sehr liebe. Ich habe darüber mal ausführlicher geschrieben, <a href="https://herrmontag.de/mechanische-tastaturen/">hier</a>. Wie das ganze aussieht, erfahrt ihr in dem nun folgenden Screenshot.</p>
<p><img alt="Powermac G5 mit aktuellen ARCH Linux und allerlei Fenstern." src="https://apfelhammer.de/images/archpower.jpg"></p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Warum ich das mache? Es lenkt mich weniger stark ab. Ich lasse mich gern ablenken. Im Leben, im Beruf, ständig. Und damit ich mich fokussieren kann, lege ich mein Handy beiseite, schalte sämtliche Dinge (bis auf eine schöne Schallplatte) ab und versuche mich, so, besser auf den Text zu konzentrieren. Und am Powermac - der einfach wenig Möglichkeiten bietet -, da geht das. Ich könnte mich auch an eine Schreibmaschine setzen, aber die liefert mir kein Markdown. Aber eine Digitale vielleicht? Ich glaube, ich werde mich mal wieder etwas ausführlicher mit dem Thema Distraction-Free-Writing beschäftigen (hab&rsquo; ich <a href="https://herrmontag.de/micro-journal-devices/">hier</a> schon mal).</p>
<p>Und plötzlich blinzelt die Sonne über den Dom und taucht die weiße Stadt in helles, freundliches Licht. Ich mag das sehr. Ich habe schon wieder große Lust, eine lange Runde spazieren zu gehen. Das ist in mir wahrscheinlich wie mit den <a href="https://www.markranstaedt.de/de/newsdetails/weltmeisterin-trainiert-im-kulki.html">Eisbadern</a> in Leipzig am Kulkwitzer See, den Pinguinen, die dort in das <em>am liebsten</em> gefrorene Wasser springen und sich danach wie neu geboren fühlen. &ldquo;Wie ein Reset im Gehirn&rdquo;. Frisch und gestählert. Und alle waren seitdem sie das regelmäßig tun, nicht mehr erkältet. Naja, so ähnlich vielleicht fühlt es sich an wenn man bei jedem Wetter, erst recht bei kalter Schönheit, den Naturkräften bei einem Spaziergang trotzt. Silvester 2023 habe ich an der Ostsee verbracht, da waren wir auch 12 Km am Strand entlang spazieren, es war großartig. Die Gischt, der Wind und am Ende etwas leckeres Essen gehen. <em>Ich bin ein einfacher Mann, aber das alles holt mich sehr ab.</em></p>
<p><img alt="Bild 1" src="https://janmontag.de/img/bluesky_610cc208_1.jpg"></p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>PS: Einen <a href="https://www.victormancini.de/2026/01/scheie-begraben-nach-vorne-blasen.html">Linktipp</a> habe ich noch für euch. Lest das Weblog <strong>Vic Mancini on Death Row</strong> - denn er ist sehr gut!</p>
<p>#autofahren #longpost</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Hallo Welt - Ein Spaziergang und andere Dinge (long post)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/my-first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:38:31 +0100</pubDate><author>hallo@herrmontag.de (Jan montag)</author>
      <guid>http://localhost:1313/blog/my-first-post/</guid>
      <description>Ich habe mir vorgenommen, häufiger größere Texte zu schreiben und gestern damit begonnen. Damit das klappt muss ich aber auch etwas erleben, was mir oft schwer fällt. Deshalb werde ich einkaufen gehen. Ich muss. Auch, damit mir warm wird. Denn ich lebe in einer Dachgeschosswohnung, hoch über der Geschichtsstadt (Beiträge zur Stadt), mit Blick auf den Dom und nachts kann ich den Fluss flüstern hören. Aber das befreit mich nicht von all den Nachteilen, die so eine Dachgeschosswohnung aufweist.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ich habe mir vorgenommen, häufiger größere Texte zu schreiben und <a href="https://janmontag.de/neujahrstag-2026">gestern</a> damit begonnen. Damit das klappt muss ich aber auch etwas erleben, was mir oft schwer fällt. Deshalb werde ich einkaufen gehen. <em>Ich muss</em>. Auch, damit mir warm wird. Denn ich lebe in einer Dachgeschosswohnung, hoch über der <em>Geschichtsstadt</em> (<a href="https://janmontag.de/tag:erfurt">Beiträge zur Stadt</a>), mit Blick auf den Dom und nachts kann ich den Fluss flüstern hören. Aber das befreit mich nicht von all den Nachteilen, die so eine Dachgeschosswohnung aufweist. Viele Treppenstufen, zu warm im Sommer, zu kalt im Winter. Und letzteres ist gerade <em>overwhelming</em>, wie der Engländer wahrscheinlich niemals sagen würde. Die Wohnung ist eine Art Loft und im großen Raum, da wo unter anderem auch meine Vintage Vinyl Stereo Anlage steht, da ist der große Heizkörper (2 Meter Länge) ausgefallen. Über Jahre angesammelter Abrieb in den alten Rohrleitungen hat den Heizkörper verschlammt, bis er nicht mehr spülbar ist. Und ausgetauscht werden muss. <em>Jetzt</em>. An den Feiertagen. Das klappt natürlich nicht.</p>
<p>Ich habe bereits allerlei Rabatz veranstaltet. Die Klempnerfirma hat geprüft und einen Kostenvoranschlag erstellt, der Eigentümer der Wohnung hat diesen über die Hausverwaltung zugestellt bekommen und frei gegeben. Und jetzt geht es um die Terminvereinbarung. Diese kann aufgrund von Betriebsferien allerdings erst ab dem 05.01. überhaupt erfolgen. Und dann brauchen wir einen gemeinsamen Nenner. Ich bin sicher nicht der Einzige mit #Gründerzeithausheizungsproblemen. <strong>Es bleiben kalte 16,7 Grad</strong>, wärmer kann ich die Wohnung nicht mehr aufheizen. Und da haben wir noch gar keinen richtigen Winter, wie man so sagt. Mit -10 Grad etc. pp., wenn Eis die Landschaft flutet und alles zerfriert, wie damals &lsquo;74. Es muss hier also schnell Abhilfe geschaffen werden. Das ganze geht übrigens seit 05. November.</p>
<p>Auf jeden Fall habe ich einen ausgiebigen <!-- raw HTML omitted -->Morgen<!-- raw HTML omitted -->Mittagsspaziergang vollzogen, das war schön. Allerdings war es ähnlich windig wie gestern, die 0 Grad Außentemperatur fühlten sich heute im Auge des Sturms wie -5 Grad an. Aber ich habe mich geerdet.</p>
<p><img alt="Ein Park, die Sonne fällt durch karges Baumwerk" src="https://janmontag.de/img/bluesky_24e02e6c_1.jpg"></p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Ich lief durch den <em>Luisenpark</em> und dann über das neue Papierwehr. Es wurde aufgrund von Hochwasserschutz über 2 Jahre lang komplett neu aufgebaut, gleichzeitig mit dem angrenzenden <em>Dreibrunnenbad</em>, und steht nun wieder zur Verfügung. Dort hinten gehen die beliebtesten Spaziergängerwege entlang, links und rechts der Gera.</p>
<p><img alt="Das Papierwehr in Erfurt mit neuer Brücke." src="https://janmontag.de/img/bluesky_24e02e6c_3.jpg"></p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Von dort ging es weiter durch den Bachstelzenweg in Richtung Bischleben, einem Dorf unweit Erfurts, dass ca. 5 Km entfernt ist. Läuft man von mir durch den Luisenpark und am Fluss entlang bis nach Bischleben und zurück, hat man ziemlich genau 10 Km geschafft. Durch und am Thüringer Wald, dem Steigerwald von Erfurt, entlang.</p>
<p>Insgesamt waren es 8,7 Km die ich heute gelaufen bin und das ist gar nicht mal so wenig, wenn man bedenkt, dass ich nur ein paar Schritte gehen wollte. Zum Schluss kam ich an der <strong>GFAW</strong>  vorbei, ein bisschen Brache vor der Tür und habe festgestellt, dass der Winter und die Einöde einer Stadt und ihre Brachen dem Besucher nicht gerade schmeichelt.</p>
<p><img alt="Blick auf das Hauptgebäude der GFAW, der Winter schmeichelt dem brachliegenden Gelände nicht." src="https://janmontag.de/img/bluesky_24e02e6c_4.jpg"></p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Die Runde beendete ich über den lokalen <strong>Kana-Döner</strong>, den besten der Stadt, denn ich habe ja hier und dort schon Kalorien verbraucht (größte Lüge häufig). Wenig später schrieb ich so gestärkt ein Schreiben an die Hausverwaltung aufgrund der untragbaren Zustände ob der Heizungsnot. Nur einkaufen war ich nicht. Ich dachte mir, als ich so vor mich hin spazierte, dass da noch so viele Dinge in meinem Speicher lagern, als dass ich &ldquo;Fünfe grade sein lassen kann&rdquo; und einfach so davon zu leben vermag. Gesagt - getan. Noch spricht allerdings der Döner aus mir.</p>
<p><em>Schaun&rsquo; wir mal was wird - was wird</em>.</p>
<p><strong>PS</strong>: Ich habe mir heute Gedanken darüber gemacht, wie ich meinen kurzweiligen Stumblr Content von meinen längeren Beiträgen abgrenzen könnte, ohne noch ein Weblog ausetzen zu müssen. Meine .microblog Stumblr-Beiträge folgen alle einem Titel der aus Datum und eventuell dem ersten Hashtag im Text bestehen. Meine langen Beiträge haben normale Titel. Ich werde diese zusätzlich mit einem <!-- raw HTML omitted -->(long post)<!-- raw HTML omitted --> im Titel benamen und den Hashtag #longpost einfügen. Das gilt so lange, bis mir etwas besseres eingefallen ist.</p>
<p>#longpost</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Markdown Syntax Guide</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/markdown-syntax/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>hallo@herrmontag.de (Jan montag)</author>
      <guid>http://localhost:1313/blog/markdown-syntax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.</p>
<h2 id="headings">Headings</h2>
<p>The following HTML <code>&lt;h1&gt;</code>—<code>&lt;h6&gt;</code> elements represent six levels of section headings. <code>&lt;h1&gt;</code> is the highest section level while <code>&lt;h6&gt;</code> is the lowest.</p>
<h1 id="h1">H1</h1>
<h2 id="h2">H2</h2>
<h3 id="h3">H3</h3>
<h4 id="h4">H4</h4>
<h5 id="h5">H5</h5>
<h6 id="h6">H6</h6>
<h2 id="paragraph">Paragraph</h2>
<p>Xerum, quo qui aut unt expliquam qui dolut labo. Aque venitatiusda cum, voluptionse latur sitiae dolessi aut parist aut dollo enim qui voluptate ma dolestendit peritin re plis aut quas inctum laceat est volestemque commosa as cus endigna tectur, offic to cor sequas etum rerum idem sintibus eiur? Quianimin porecus evelectur, cum que nis nust voloribus ratem aut omnimi, sitatur? Quiatem. Nam, omnis sum am facea corem alique molestrunt et eos evelece arcillit ut aut eos eos nus, sin conecerem erum fuga. Ri oditatquam, ad quibus unda veliamenimin cusam et facea ipsamus es exerum sitate dolores editium rerore eost, temped molorro ratiae volorro te reribus dolorer sperchicium faceata tiustia prat.</p>
<p>Itatur? Quiatae cullecum rem ent aut odis in re eossequodi nonsequ idebis ne sapicia is sinveli squiatum, core et que aut hariosam ex eat.</p>
<h2 id="blockquotes">Blockquotes</h2>
<p>The blockquote element represents content that is quoted from another source, optionally with a citation which must be within a <code>footer</code> or <code>cite</code> element, and optionally with in-line changes such as annotations and abbreviations.</p>
<h4 id="blockquote-without-attribution">Blockquote without attribution</h4>
<blockquote>
<p>Tiam, ad mint andaepu dandae nostion secatur sequo quae.
<strong>Note</strong> that you can use <em>Markdown syntax</em> within a blockquote.</p>
</blockquote>
<h4 id="blockquote-with-attribution">Blockquote with attribution</h4>
<blockquote>
<p>Don&rsquo;t communicate by sharing memory, share memory by communicating.<!-- raw HTML omitted -->
— <!-- raw HTML omitted -->Rob Pike<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup><!-- raw HTML omitted --></p>
</blockquote>
<h2 id="tables">Tables</h2>
<p>Tables aren&rsquo;t part of the core Markdown spec, but Hugo supports supports them out-of-the-box.</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Name</th>
<th>Age</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Bob</td>
<td>27</td>
</tr>
<tr>
<td>Alice</td>
<td>23</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h4 id="inline-markdown-within-tables">Inline Markdown within tables</h4>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Italics</th>
<th>Bold</th>
<th>Code</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td><em>italics</em></td>
<td><strong>bold</strong></td>
<td><code>code</code></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2 id="code-blocks">Code Blocks</h2>
<h4 id="code-block-with-backticks">Code block with backticks</h4>





<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-html" data-lang="html"><span class="line"><span class="ln"> 1</span><span class="cl"><span class="cp">&lt;!doctype html&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 2</span><span class="cl"><span class="p">&lt;</span><span class="nt">html</span> <span class="na">lang</span><span class="o">=</span><span class="s">&#34;en&#34;</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 3</span><span class="cl"><span class="p">&lt;</span><span class="nt">head</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 4</span><span class="cl">  <span class="p">&lt;</span><span class="nt">meta</span> <span class="na">charset</span><span class="o">=</span><span class="s">&#34;utf-8&#34;</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 5</span><span class="cl">  <span class="p">&lt;</span><span class="nt">title</span><span class="p">&gt;</span>Example HTML5 Document<span class="p">&lt;/</span><span class="nt">title</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 6</span><span class="cl"><span class="p">&lt;/</span><span class="nt">head</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 7</span><span class="cl"><span class="p">&lt;</span><span class="nt">body</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 8</span><span class="cl">  <span class="p">&lt;</span><span class="nt">p</span><span class="p">&gt;</span>Test<span class="p">&lt;/</span><span class="nt">p</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 9</span><span class="cl"><span class="p">&lt;/</span><span class="nt">body</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln">10</span><span class="cl"><span class="p">&lt;/</span><span class="nt">html</span><span class="p">&gt;</span></span></span></code></pre></div><h4 id="code-block-indented-with-four-spaces">Code block indented with four spaces</h4>
<pre><code>&lt;!doctype html&gt;
&lt;html lang=&quot;en&quot;&gt;
&lt;head&gt;
  &lt;meta charset=&quot;utf-8&quot;&gt;
  &lt;title&gt;Example HTML5 Document&lt;/title&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
  &lt;p&gt;Test&lt;/p&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;
</code></pre>
<h4 id="code-block-with-hugos-internal-highlight-shortcode">Code block with Hugo&rsquo;s internal highlight shortcode</h4>




<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-html" data-lang="html"><span class="line"><span class="ln"> 1</span><span class="cl"><span class="cp">&lt;!doctype html&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 2</span><span class="cl"><span class="p">&lt;</span><span class="nt">html</span> <span class="na">lang</span><span class="o">=</span><span class="s">&#34;en&#34;</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 3</span><span class="cl"><span class="p">&lt;</span><span class="nt">head</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 4</span><span class="cl">  <span class="p">&lt;</span><span class="nt">meta</span> <span class="na">charset</span><span class="o">=</span><span class="s">&#34;utf-8&#34;</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 5</span><span class="cl">  <span class="p">&lt;</span><span class="nt">title</span><span class="p">&gt;</span>Example HTML5 Document<span class="p">&lt;/</span><span class="nt">title</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 6</span><span class="cl"><span class="p">&lt;/</span><span class="nt">head</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 7</span><span class="cl"><span class="p">&lt;</span><span class="nt">body</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 8</span><span class="cl">  <span class="p">&lt;</span><span class="nt">p</span><span class="p">&gt;</span>Test<span class="p">&lt;/</span><span class="nt">p</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln"> 9</span><span class="cl"><span class="p">&lt;/</span><span class="nt">body</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln">10</span><span class="cl"><span class="p">&lt;/</span><span class="nt">html</span><span class="p">&gt;</span></span></span></code></pre></div>
<h2 id="list-types">List Types</h2>
<h4 id="ordered-list">Ordered List</h4>
<ol>
<li>First item</li>
<li>Second item</li>
<li>Third item</li>
</ol>
<h4 id="unordered-list">Unordered List</h4>
<ul>
<li>List item</li>
<li>Another item</li>
<li>And another item</li>
</ul>
<h4 id="nested-list">Nested list</h4>
<ul>
<li>Fruit
<ul>
<li>Apple</li>
<li>Orange</li>
<li>Banana</li>
</ul>
</li>
<li>Dairy
<ul>
<li>Milk</li>
<li>Cheese</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="other-elements--abbr-sub-sup-kbd-mark">Other Elements — abbr, sub, sup, kbd, mark</h2>
<p><!-- raw HTML omitted -->GIF<!-- raw HTML omitted --> is a bitmap image format.</p>
<p>H<!-- raw HTML omitted -->2<!-- raw HTML omitted -->O</p>
<p>X<!-- raw HTML omitted -->n<!-- raw HTML omitted --> + Y<!-- raw HTML omitted -->n<!-- raw HTML omitted --> = Z<!-- raw HTML omitted -->n<!-- raw HTML omitted --></p>
<p>Press <!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted -->CTRL<!-- raw HTML omitted -->+<!-- raw HTML omitted -->ALT<!-- raw HTML omitted -->+<!-- raw HTML omitted -->Delete<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --> to end the session.</p>
<p>Most <!-- raw HTML omitted -->salamanders<!-- raw HTML omitted --> are nocturnal, and hunt for insects, worms, and other small creatures.</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>The above quote is excerpted from Rob Pike&rsquo;s <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PAAkCSZUG1c">talk</a> during Gopherfest, November 18, 2015.&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Placeholder Text</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/placeholder-text/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>hallo@herrmontag.de (Jan montag)</author>
      <guid>http://localhost:1313/blog/placeholder-text/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo.</p>
<p>Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc caluere tempus inhospita parcite confusaque translucet patri vestro qui optatis lumine cognoscere flos nubis! Fronde ipsamque patulos Dryopen deorum.</p>
<ol>
<li>Exierant elisi ambit vivere dedere</li>
<li>Duce pollice</li>
<li>Eris modo</li>
<li>Spargitque ferrea quos palude</li>
</ol>
<p>Rursus nulli murmur; hastile inridet ut ab gravi sententia! Nomine potitus silentia flumen, sustinet placuit petis in dilapsa erat sunt. Atria tractus malis.</p>
<ol>
<li>Comas hunc haec pietate fetum procerum dixit</li>
<li>Post torum vates letum Tiresia</li>
<li>Flumen querellas</li>
<li>Arcanaque montibus omnes</li>
<li>Quidem et</li>
</ol>
<h1 id="vagus-elidunt">Vagus elidunt</h1>
<p><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Canons_of_page_construction#Van_de_Graaf_canon">The Van de Graaf Canon</a></p>
<h2 id="mane-refeci-capiebant-unda-mulcebat">Mane refeci capiebant unda mulcebat</h2>
<p>Victa caducifer, malo vulnere contra dicere aurato, ludit regale, voca! Retorsit colit est profanae esse virescere furit nec; iaculi matertera et visa est, viribus. Divesque creatis, tecta novat collumque vulnus est, parvas. <strong>Faces illo pepulere</strong> tempus adest. Tendit flamma, ab opes virum sustinet, sidus sequendo urbis.</p>
<p>Iubar proles corpore raptos vero auctor imperium; sed et huic: manus caeli Lelegas tu lux. Verbis obstitit intus oblectamina fixis linguisque ausus sperare Echionides cornuaque tenent clausit possit. Omnia putatur. Praeteritae refert ausus; ferebant e primus lora nutat, vici quae mea ipse. Et iter nil spectatae vulnus haerentia iuste et exercebat, sui et.</p>
<p>Eurytus Hector, materna ipsumque ut Politen, nec, nate, ignari, vernum cohaesit sequitur. Vel <strong>mitis temploque</strong> vocatus, inque alis, <em>oculos nomen</em> non silvis corpore coniunx ne displicet illa. Crescunt non unus, vidit visa quantum inmiti flumina mortis facto sic: undique a alios vincula sunt iactata abdita! Suspenderat ego fuit tendit: luna, ante urbem Propoetides <strong>parte</strong>.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Math Typesetting</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/math-typesetting/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>hallo@herrmontag.de (Jan montag)</author>
      <guid>http://localhost:1313/blog/math-typesetting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mathematical notation in a Hugo project can be enabled by using third party JavaScript libraries.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Mathematical notation in a Hugo project can be enabled by using third party JavaScript libraries.</p>
<p>In this example we will be using <a href="https://katex.org/">KaTeX</a></p>
<ul>
<li>Create a partial under <code>/layouts/partials/math.html</code></li>
<li>Within this partial reference the <a href="https://katex.org/docs/autorender.html">Auto-render Extension</a> or host these scripts locally.</li>
<li>Include the partial in your templates like so:</li>
</ul>





<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span class="line"><span class="ln">1</span><span class="cl"><span class="o">{{</span> <span class="k">if</span> or .Params.math .Site.Params.math <span class="o">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln">2</span><span class="cl"><span class="o">{{</span> partial <span class="s2">&#34;math.html&#34;</span> . <span class="o">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="ln">3</span><span class="cl"><span class="o">{{</span> end <span class="o">}}</span></span></span></code></pre></div><ul>
<li>To enable KaTex globally set the parameter <code>math</code> to <code>true</code> in a project&rsquo;s configuration</li>
<li>To enable KaTex on a per page basis include the parameter <code>math: true</code> in content files</li>
</ul>
<p><strong>Note:</strong> Use the online reference of <a href="https://katex.org/docs/supported.html">Supported TeX Functions</a></p>

<h3 id="examples">Examples</h3>

<p>Block math:
$$
\varphi = 1+\frac{1} {1+\frac{1} {1+\frac{1} {1+\cdots} } }
$$</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Emoji Support</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/emoji-support/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>hallo@herrmontag.de (Jan montag)</author>
      <guid>http://localhost:1313/blog/emoji-support/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Emoji can be enabled in a Hugo project in a number of ways.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Emoji can be enabled in a Hugo project in a number of ways.</p>
<p>The <a href="https://gohugo.io/functions/emojify/"><code>emojify</code></a> function can be called directly in templates or <a href="https://gohugo.io/templates/shortcode-templates/#inline-shortcodes">Inline Shortcodes</a>.</p>
<p>To enable emoji globally, set <code>enableEmoji</code> to <code>true</code> in your site&rsquo;s <a href="https://gohugo.io/getting-started/configuration/">configuration</a> and then you can type emoji shorthand codes directly in content files; e.g.</p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>The <a href="http://www.emoji-cheat-sheet.com/">Emoji cheat sheet</a> is a useful reference for emoji shorthand codes.</p>
<hr>
<p><strong>N.B.</strong> The above steps enable Unicode Standard emoji characters and sequences in Hugo, however the rendering of these glyphs depends on the browser and the platform. To style the emoji you can either use a third party emoji font or a font stack; e.g.</p>




<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-html" data-lang="html"><span class="line"><span class="ln">1</span><span class="cl">.emoji {
</span></span><span class="line"><span class="ln">2</span><span class="cl">  font-family: Apple Color Emoji, Segoe UI Emoji, NotoColorEmoji, Segoe UI Symbol, Android Emoji, EmojiSymbols;
</span></span><span class="line"><span class="ln">3</span><span class="cl">}</span></span></code></pre></div>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
